\documentclass{bakalarka}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{ae}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{times}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{acro}
\usepackage{acronym}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{listings,lstautogobble}
\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{figure}{chapter}
\counterwithout{table}{chapter} %cisluje tabulky podle kapitol
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\usepackage[unicode]{hyperref} %zalomene url linky
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pageanchor=false}

\usepackage{footnote}
\makesavenoteenv{tabular}
\makesavenoteenv{table}

\usepackage{geometry}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{pdflscape}
\usepackage{pdfpages}

\geometry{a4paper, bottom=1.5cm, top=4.5cm}

\usepackage{lipsum}
\usepackage{tocloft}

\usepackage{tikz}

\usepackage{amsmath}
\numberwithin{figure}{chapter}
\numberwithin{table}{chapter}


\definecolor{RoyalBlue}{cmyk}{1, 0.50, 0, 0}

\lstset{language=[Sharp]C,
    keywordstyle=\color{RoyalBlue},
    basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
    commentstyle=\ttfamily\itshape\color{gray},
    stringstyle=\ttfamily,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=single,
    rulecolor=\color{RoyalBlue},
    basicstyle=\ttfamily\small,
    inputencoding=utf8,
    extendedchars=true,
    literate=%
    {á}{{\'a}}1
    {č}{{\v{c}}}1
    {ď}{{\v{d}}}1
    {é}{{\'e}}1
    {ě}{{\v{e}}}1
    {í}{{\'i}}1
    {ň}{{\v{n}}}1
    {ó}{{\'o}}1
    {ř}{{\v{r}}}1
    {š}{{\v{s}}}1
    {ť}{{\v{t}}}1
    {ú}{{\'u}}1
    {ů}{{\r{u}}}1
    {ý}{{\'y}}1
    {ž}{{\v{z}}}1
    {Á}{{\'A}}1
    {Č}{{\v{C}}}1
    {Ď}{{\v{D}}}1
    {É}{{\'E}}1
    {Ě}{{\v{E}}}1
    {Í}{{\'I}}1
    {Ň}{{\v{N}}}1
    {Ó}{{\'O}}1
    {Ř}{{\v{R}}}1
    {Š}{{\v{S}}}1
    {Ť}{{\v{T}}}1
    {Ú}{{\'U}}1
    {Ů}{{\r{U}}}1
    {Ý}{{\'Y}}1
    {Ž}{{\v{Z}}}1,
    autogobble=true
}
% probably a good idea for the nomenclature entries:



\input glyphtounicode




%----------------------------------------------------------------------------------------
% Zdroje jsou v souboru zdroje.bib - /cite{nazev_citace}
% Kapitoly jsou v souborech /sections
%---------------------------------------------------------------------------------------

\setlength{\headheight}{16pt} 

%\usepackage[pdftex]{graphicx}
\author{Albert Štefankovič}
\title{Modernizace a rozšíření správy školní počítačové sítě}
\titlet{}
\titlett{}
\university{Západočeská univerzita v Plzni}
\faculty{Fakulta aplikovaných věd}
\department{Katedra informatiky a výpočetní techniky}
\subject{Bakalářská práce}
\town{Plzeň, }
\begin{document}

\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\textit{#1}}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\textit{#1}}{}}
\cfoot{\thepage}
\lhead{\leftmark}
\rhead{\rightmark}
\maketitle

\newgeometry{top=5.5cm, left=3.5cm, right=2.5cm, bottom=2.5cm}
%
% Prohlaseni
%

\chapter*{Prohlášení}
\thispagestyle{empty}
\leavevmode\newline


Prohlašuji, že jsem bakalářskou práci vypracoval samostatně a výhradně s~použitím citovaných pramenů.
\vskip 1.5em
V Plzni dne \today
\vskip 0.7em
\hskip 9cm Albert Štefankovič

%
% Abstrakt
%

\chapter*{Poděkování}
\leavevmode\newline

Děkuji pánům Mgr. Robertu Válkovi a Ing. Ladislavovi Pešičkovi za odborné vedení a pomoc při vypracování této bakalářské práce. Dále děkuji vedení Gymnázia v Prachaticích za ochotu při spolupráci.


\thispagestyle{empty}
\chapter*{Abstract}
\leavevmode\newline
\indent This thesis is aimed to the modernization of school computer network at the Grammar School in Prachatice. The goals are to improve the computer network to the requirements of grammar school, preparation of network topology plan and the creation of applications to simplify management of firewall rules. All the goals were first thoroughly analyzed before they were implemented. The requirements set by the grammar school were satisfied. Network topology was created for all floors of grammar school that have IT equipment. To simplify management of firewall rules have been created three applications that facilitate the work of teachers and network administrator. The total solution provides advanced options when editing the topology of the network, increasing its safety, throughput, reduces the number of network outages and allows interaction with a security gate. Executed changes were tested with respect to functionality and safety.

{\let\clearpage\relax \chapter*{Abstrakt}
\leavevmode\newline
    \indent Tato práce řeší modernizaci školní počítačové sítě v budově Gymnázia v Prachaticích. Mezi cíle patří vylepšení počítačové sítě na základě požadavků gymnázia, vyhotovení topologie počítačové sítě budovy gymnázia a vytvoření aplikace pro jednodušší správu firewallových pravidel. Všechny cíle byly nejprve důkladně analyzovány, až poté byly prováděny. Požadavky nastavené gymnáziem byly splněny. Topologie sítě byla vytvořena pro všechna patra gymnázia, která mají IT vybavení. Pro jednodušší správu firewallových pravidel byly vytvořeny tři aplikace, které usnadňují práci učitelům a správci sítě. Celkové řešení poskytuje rozšířené možnosti při úpravách v topologii počítačové sítě, zvětšuje její bezpečnost, propustnost, snižuje počet síťových výpadků a umožňuje interakci s bezpečnostní branou. Provedené změny byly testovány s ohledem na funkcionalitu a bezpečnost.
}

\thispagestyle{empty}

\newgeometry{top=2.5cm, left=3.5cm, right=2.5cm, bottom=2.5cm}
\cleardoublepage
\pagenumbering{gobble}
\tableofcontents
\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\input{sections/uvod.tex}
\input{sections/prvni_kapitola.tex}
\input{sections/druha_kapitola.tex}
\input{sections/treti_kapitola.tex}
\input{sections/ctvrta_kapitola.tex}
\input{sections/pata_kapitola.tex}
\input{sections/sesta_kapitola.tex}
\input{sections/sedma_kapitola.tex}
\input{sections/osma_kapitola.tex}
\input{sections/devata_kapitola.tex}
\input{sections/desata_kapitola.tex}
\input{sections/zaver.tex}



%\printacronyms[classes=nomencl,name=Slovníček pojmů]


\chapter*{Seznam zkratek}
\cfoot{\thepage}
\begin{acronym}
\acro{AP}{Access point, bezdrátový přístupový bod}
\acro{BYOD}{Bring your own device}
\acro{IDF}{Intermediate Distribution Frames}
\acro{IDP}{Intrusion Detection and Prevention systems}
\acro{IP}{Internet Protocol}
\acro{IT}{Informační technologie}
\acro{MDF}{Main Distribution Frame}
\acro{MS}{Microsoft}
\acro{NAT}{Network Address Translation}
\acro{OS}{Operační systém}
\acro{PoE}{Power over Ethernet}
\acro{RJ45}{Koncovka pro ethernetový kabel}
\acro{SCP}{Secure Copy Protocol}
\acro{SFTP}{SSH File Transfer Protocol}
\acro{SSH}{Secure Shell}
\acro{SSID}{Service Set Identifier - identifikátor bezdrátové sítě wifi}
\acro{TCP}{Transmission Control Protocol}
\acro{UTM}{Unified threat management}
\acro{VPN}{Virtual private network}
\acro{WEP}{Wired Equivalent Privacy}
\acro{WPA}{Wifi Protected Access}
\end{acronym}


%\Pokud se neupdatuji zdroje smazat .bbl
\bibliographystyle{unsrt}
\thispagestyle{empty}
%\bibliographystyle{plain}
\bibliography{zdroje}

\newpage

\input{sections/prilohy.tex}
\end{document}
